「安心」研自動記錄搭車

「安心」研自動記錄搭車

薛永恒

【本報訊】當市民為保私隱拒裝「安心出行」應用程式，政府則千方百計加強記錄市民行蹤的裝置。創新及科技局局長薛永恒日前提出港鐵等公共交通工具應安裝安心出行應用程式，惟有意見擔心措施阻礙乘客流動。薛永恒昨日出席電台節目後回應指，政府正與大學研究如何減少過程中對交通工具運作的影響，例如設置自動將有關訊息發送到乘客手機的發射器，從而記錄乘客出行紀錄。

相關新聞：患高血壓高血脂 同在官涌接種 打科興四日 55歲婦中風亡

薛永恒稱，。。。。。。。

未計劃讓已接種者通關

安心出行二維碼目前廣泛設於公私。。。。。。

政府曾聲稱注射疫苗是恢復通關的條件，但薛永恒昨日稱，因應現時疫情，當局仍然未能在現階段確定接種疫苗後與國際交流是否可以恢復，所以現時未有計劃如何做到以疫苗憑證通關。